[  
    {  
        "id":"486",
        "usuario_id":"76",
        "usuariocreador_id":"4495",
        "comunidadtipopublicacion_id":"19",
        "alias":"casos-de-exito---consolidado-de-experiencias-positivas-en-entidades-p\u00fablicas",
        "titulo":"Casos de Exito - Consolidado de experiencias positivas en entidades p\u00fablicas",
        "resumen":"Casos de Exito - Consolidado de experiencias positivas en entidades p\u00fablicas",
        "contenido":"Casos de Exito - Consolidado de experiencias positivas en entidades p\u00fablicas",
        "mostraratodopublico":"1",
        "permitircomentarios":"1",
        "mostrardatosautor":"1",
        "compartirconotrosequipo":"0",
        "publicado":"1",
        "asignarfechacaducidad":"0",
        "fecha_inicio_publicacion":"2017-12-29 22:15:15",
        "fecha_caducidad_publicacion":null,
        "nombre_imagen":"bc8d74510b9cc295fd1d6a2a50a623cb1ce8f381.png",
        "directorio_imagen":"..\/files\/empresas\/ZW1wcmVzYV83Ng==\/imagenes\/",
        "estado":"1",
        "fecha_crea":"2017-12-26 22:55:26",
        "usua_crea":"Paola  Ambrosio",
        "fecha_modifica":"2017-12-29 22:15:15",
        "usua_modifica":"Paola  Ambrosio",
        "palabrasclave":"Entidades, casos de \u00e9xito, p\u00fablicas",
        "visualizaciones":"814",
        "comunidadequipo_id":"4",
        "puntuaciontotal":null,
        "buenapractica":"0",
        "postuniqueid":"5a431804cc627",
        "comunidadtipopublicacion":"Tecnolog\u00eda",
        "nombres_autor":"Paola ",
        "apellidos_autor":"Ambrosio",
        "imagen_autor":"3b0a07ae6e7f2ed807514d162f0b1692dfca5ddb.jpg",
        "cargo_autor":"Dinamizadora Red CIO",
        "equipo_autor":"Tecnolog\u00eda",
        "entidad_autor":"MINISTERIO DE TECNOLOG\u00cdAS DE LA INFORMACI\u00d3N Y LAS COMUNICACIONES"
    },
    {  
        "id":"485",
        "usuario_id":"76",
        "usuariocreador_id":"4495",
        "comunidadtipopublicacion_id":"19",
        "alias":"memorias---webinar-qu\u00e9-viene-para-el-2018:-tendencias-en-innovaci\u00f3n-digital",
        "titulo":"Memorias - Webinar Qu\u00e9 viene para el 2018: tendencias en innovaci\u00f3n digital",
        "resumen":"Memorias de la sesi\u00f3n Webinar con la tem\u00e1tica del \u201cQu\u00e9 viene para el 2018: tendencias en innovaci\u00f3n digital\u201d, realizada el d\u00eda 13 de diciembre de 2017. La sesi\u00f3n fue dirigida por Martha Liliana Pilonieta Albarrac\u00edn, quien se desempe\u00f1a como L\u00edder Base de Conocimiento en Innovaci\u00f3n en Ministerio de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y las Comunicaciones.",
        "contenido":"Memorias de la sesi\u00f3n Webinar con la tem\u00e1tica del \u201cQu\u00e9 viene para el 2018: tendencias en innovaci\u00f3n digital\u201d, realizada el d\u00eda 13 de diciembre de 2017. La sesi\u00f3n fue dirigida por Martha Liliana Pilonieta Albarrac\u00edn, quien se desempe\u00f1a como L\u00edder Base de Conocimiento en Innovaci\u00f3n en Ministerio de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y las Comunicaciones.",
        "mostraratodopublico":"1",
        "permitircomentarios":"1",
        "mostrardatosautor":"1",
        "compartirconotrosequipo":"0",
        "publicado":"1",
        "asignarfechacaducidad":"0",
        "fecha_inicio_publicacion":"2017-12-22 10:46:48",
        "fecha_caducidad_publicacion":null,
        "nombre_imagen":"c2e2a49fa3aee880db150f0271f785a325294644.png",
        "directorio_imagen":"..\/files\/empresas\/ZW1wcmVzYV83Ng==\/imagenes\/",
        "estado":"1",
        "fecha_crea":"2017-12-22 10:46:14",
        "usua_crea":"Paola  Ambrosio",
        "fecha_modifica":"2017-12-22 10:46:48",
        "usua_modifica":"Paola  Ambrosio",
        "palabrasclave":"webinar, Innovaci\u00f3n, tendencias",
        "visualizaciones":"971",
        "comunidadequipo_id":"4",
        "puntuaciontotal":null,
        "buenapractica":"0",
        "postuniqueid":"5a3d283729ecd",
        "comunidadtipopublicacion":"Tecnolog\u00eda",
        "nombres_autor":"Paola ",
        "apellidos_autor":"Ambrosio",
        "imagen_autor":"3b0a07ae6e7f2ed807514d162f0b1692dfca5ddb.jpg",
        "cargo_autor":"Dinamizadora Red CIO",
        "equipo_autor":"Tecnolog\u00eda",
        "entidad_autor":"MINISTERIO DE TECNOLOG\u00cdAS DE LA INFORMACI\u00d3N Y LAS COMUNICACIONES"
    },
    {  
        "id":"484",
        "usuario_id":"76",
        "usuariocreador_id":"4495",
        "comunidadtipopublicacion_id":"19",
        "alias":"memorias---webinar-tendencias-tecnol\u00f3gicas",
        "titulo":"Memorias - Webinar Tendencias Tecnol\u00f3gicas",
        "resumen":"Memorias sesi\u00f3n Webinar con la tem\u00e1tica del \u201cTendencias Tecnol\u00f3gicas\u201d, realizado el d\u00eda 22 de noviembre de 2017. La sesi\u00f3n fue dirigida por el Mario Casta\u00f1o Director T\u00e9cnico de CINTEL (Centro de Investigaci\u00f3n y Desarrollo en Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y las Comunicaciones de Colombia), en donde ha liderado m\u00e1s de 450 proyectos de investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y asistencia t\u00e9cnica, estudios y trabajos de asesor\u00eda y capacitaci\u00f3n en los aspectos tecnol\u00f3gicos, estrat\u00e9gicos y regulatorios de las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y las Comunicaciones (TIC), con \u00e9nfasis profesional en apropiaci\u00f3n y transformaci\u00f3n digital, an\u00e1lisis de mercados, desarrollo y estrategia empresarial, innovaci\u00f3n y oportunidades de negocio para empresas tecnol\u00f3gica.",
        "contenido":"Memorias sesi\u00f3n Webinar con la tem\u00e1tica del \u201cTendencias Tecnol\u00f3gicas\u201d, realizado el d\u00eda 22 de noviembre de 2017. La sesi\u00f3n fue dirigida por el Mario Casta\u00f1o Director T\u00e9cnico de CINTEL (Centro de Investigaci\u00f3n y Desarrollo en Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y las Comunicaciones de Colombia), en donde ha liderado m\u00e1s de 450 proyectos de investigaci\u00f3n, innovaci\u00f3n y asistencia t\u00e9cnica, estudios y trabajos de asesor\u00eda y capacitaci\u00f3n en los aspectos tecnol\u00f3gicos, estrat\u00e9gicos y regulatorios de las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y las Comunicaciones (TIC), con \u00e9nfasis profesional en apropiaci\u00f3n y transformaci\u00f3n digital, an\u00e1lisis de mercados, desarrollo y estrategia empresarial, innovaci\u00f3n y oportunidades de negocio para empresas tecnol\u00f3gica.",
        "mostraratodopublico":"1",
        "permitircomentarios":"1",
        "mostrardatosautor":"1",
        "compartirconotrosequipo":"0",
        "publicado":"1",
        "asignarfechacaducidad":"0",
        "fecha_inicio_publicacion":"2017-12-22 10:42:14",
        "fecha_caducidad_publicacion":null,
        "nombre_imagen":"4774e58a58fb5ac8739efa63cb681ea3b001d13d.png",
        "directorio_imagen":"..\/files\/empresas\/ZW1wcmVzYV83Ng==\/imagenes\/",
        "estado":"1",
        "fecha_crea":"2017-12-22 10:40:18",
        "usua_crea":"Paola  Ambrosio",
        "fecha_modifica":"2017-12-22 10:42:14",
        "usua_modifica":"Paola  Ambrosio",
        "palabrasclave":"Tendencias, Webinar, ",
        "visualizaciones":"912",
        "comunidadequipo_id":"4",
        "puntuaciontotal":null,
        "buenapractica":"0",
        "postuniqueid":"5a3d2691364f0",
        "comunidadtipopublicacion":"Tecnolog\u00eda",
        "nombres_autor":"Paola ",
        "apellidos_autor":"Ambrosio",
        "imagen_autor":"3b0a07ae6e7f2ed807514d162f0b1692dfca5ddb.jpg",
        "cargo_autor":"Dinamizadora Red CIO",
        "equipo_autor":"Tecnolog\u00eda",
        "entidad_autor":"MINISTERIO DE TECNOLOG\u00cdAS DE LA INFORMACI\u00d3N Y LAS COMUNICACIONES"
    },
    {  
        "id":"483",
        "usuario_id":"76",
        "usuariocreador_id":"4495",
        "comunidadtipopublicacion_id":"19",
        "alias":"en-\u2018vive-digital-tv\u2019-celebraremos-la-navidad-recordando-c\u00f3mo-se-transforman-vidas-a-trav\u00e9s-de-las-tic",
        "titulo":"En \u2018Vive Digital TV\u2019 celebraremos la Navidad recordando c\u00f3mo se transforman vidas a trav\u00e9s de las TIC",
        "resumen":"Este 24 de diciembre, en el magaz\u00edn del Ministerio de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y las Comunicaciones recordamos c\u00f3mo gracias a las TIC se logran sue\u00f1os y se multiplican oportunidades.",
        "contenido":"\u003Cspan\u003EEste 24 de diciembre, en el magaz\u00edn del Ministerio de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y las Comunicaciones recordamos c\u00f3mo gracias a las TIC se logran sue\u00f1os y se multiplican oportunidades.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003EEn este nuevo episodio de \u2018Vive Digital TV\u2019 contaremos historias de colombianos que han transformado su vida gracias a la tecnolog\u00eda. Ejemplo de ello es Wanda Yineth Mosquera, beneficiaria de una Zona WiFi Gratis de Quibd\u00f3, quien comercializa productos para el pelo por medio de redes sociales, las cuales monitorea desde este espacio.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETambi\u00e9n conoceremos la historia de Libia Ariza Hoyos, quien en su casa tiene un hogar de paso para aquellos animales que no tienen hogar y han sufrido alg\u00fan tipo de accidente por las calles de Monter\u00eda. Por medio de las Zonas WiFi Gratis, ella se comunica con los ciudadanos que le dan alerta de cualquier incidente ocurrido.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEdwin Bartolo, creador de la mini serie \u2018Encorbatinados\u2019, tambi\u00e9n contar\u00e1 c\u00f3mo gracias a los Punto Vive Digital Plus ha potencializado la producci\u00f3n de esta divertida serie web de comedia rom\u00e1ntica, realizada por j\u00f3venes y para j\u00f3venes, la cual abarca situaciones por las que pasan los adolescentes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EAdem\u00e1s, Olga Bastidas, beneficiaria de Talento TI nos hablar\u00e1 sobre c\u00f3mo logr\u00f3 su sue\u00f1o de estudiar tecnolog\u00eda en programaci\u00f3n en sistemas, gracias al programa que brinda becas o cr\u00e9ditos condonables para cursar carreras relacionadas con tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPor otra parte, conoceremos c\u00f3mo naci\u00f3 la idea de la primera \u00f3ptica en l\u00ednea, Lentes Plus, que es muestra de emprendimiento colombiano y ejemplo de internacionalizaci\u00f3n gracias a su innovaci\u00f3n y servicio.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPara conocer estas y otras historias, los invitamos a ver Vive Digital TV este 24 de diciembre y todos los domingos a las 11:00 a.m. por Se\u00f1al Institucional. Encuentre a continuaci\u00f3n el n\u00famero de este canal en su cableoperador:\u003Cbr\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003ESe\u00f1al Abierta: 9\u003Cbr\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003EDirecTV: 138\u003Cbr\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003ETelmex TV B\u00e1sica: 9\u003Cbr\u003E\u003C\/span\u003ETelmex TV Avanzada: 115\u003Cspan\u003ETV \u003Cbr\u003EClaro: 115\u003Cbr\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003ETV Movistar: 152\u003Cbr\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003EUNE b\u00e1sico: 9\u003Cbr\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003EUn Ip TV: 13\u003Cbr\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003ES\u00faper Cable b\u00e1sico: 9\u003Cbr\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003ES\u00faper Cable Digital: 112\u003Cbr\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cbr\u003EPara las audiencias regionales, la invitaci\u00f3n es a buscar su canal de televisi\u00f3n p\u00fablica regional:\u003Cbr\u003E\u003Cspan\u003ECanal Trece: 7:00 a.m. y 4:00 p.m.\u003Cbr\u003ECapital: 8:30 a.m.\u003Cbr\u003EInstitucional: 11:00 a.m.\u003Cbr\u003ETelecaf\u00e9: 12:00 m.\u003Cbr\u003ETRO: 2:30 p.m.\u003Cbr\u003ETeleantioquia: 4:00 p.m.\u003Cbr\u003ETelepac\u00edfico: 4:30 p.m.\u003Cbr\u003ETelecaribe: 7:30 p.m.\u003Cbr\u003ETeleislas: 9:00 p.m.\u003Cbr\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cbr\u003EConoce todas nuestras historias en \u003Ca target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" href=\"http:\/\/www.vivedigital.tv\/\"\u003EVive Digital TV\u003C\/a\u003E\u003C\/span\u003E",
        "mostraratodopublico":"1",
        "permitircomentarios":"1",
        "mostrardatosautor":"1",
        "compartirconotrosequipo":"0",
        "publicado":"1",
        "asignarfechacaducidad":"0",
        "fecha_inicio_publicacion":"2017-12-22 06:45:41",
        "fecha_caducidad_publicacion":null,
        "nombre_imagen":"6d3acb0556eb60851c3a637d0346b84b6171777a.png",
        "directorio_imagen":"..\/files\/empresas\/ZW1wcmVzYV83Ng==\/imagenes\/",
        "estado":"1",
        "fecha_crea":"2017-12-22 06:45:26",
        "usua_crea":"Paola  Ambrosio",
        "fecha_modifica":"2017-12-22 06:45:41",
        "usua_modifica":"Paola  Ambrosio",
        "palabrasclave":"Vive Digital, Navidad, transformaci\u00f3n ",
        "visualizaciones":"838",
        "comunidadequipo_id":"4",
        "puntuaciontotal":null,
        "buenapractica":"0",
        "postuniqueid":"5a3cef8e06ad5",
        "comunidadtipopublicacion":"Tecnolog\u00eda",
        "nombres_autor":"Paola ",
        "apellidos_autor":"Ambrosio",
        "imagen_autor":"3b0a07ae6e7f2ed807514d162f0b1692dfca5ddb.jpg",
        "cargo_autor":"Dinamizadora Red CIO",
        "equipo_autor":"Tecnolog\u00eda",
        "entidad_autor":"MINISTERIO DE TECNOLOG\u00cdAS DE LA INFORMACI\u00d3N Y LAS COMUNICACIONES"
    },
    {  
        "id":"482",
        "usuario_id":"76",
        "usuariocreador_id":"4495",
        "comunidadtipopublicacion_id":"19",
        "alias":"mintic-entrega-una-zona-wifi-gratis-en-catam",
        "titulo":"MinTIC entrega una Zona WiFi Gratis en Catam",
        "resumen":"La nueva Zona WiFi para la Gente que se encuentra ubicada en el Comando A\u00e9reo de Transporte Militar, hace parte de los 57 puntos de conexi\u00f3n gratuita a Internet que hay en Bogot\u00e1.",
        "contenido":"\u003Cspan\u003ELa nueva Zona WiFi para la Gente que se encuentra ubicada en el Comando A\u00e9reo de Transporte Militar, hace parte de los 57 puntos de conexi\u00f3n gratuita a Internet que hay en Bogot\u00e1.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003C\/span\u003ECon la presencia del Viceministro de Conectividad y Digitalizaci\u00f3n, Juan Sebasti\u00e1n Rozo, en representaci\u00f3n del Ministro de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y las Comunicaciones (TIC), David Luna, se entreg\u00f3 oficialmente la Zona WiFi Gratis para la Gente que ya est\u00e1 prestando servicio en el Comando A\u00e9reo de Transporte Militar (CATAM).\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u201cBrindar m\u00e1s espacios de conexi\u00f3n a Internet para que los colombianos accedan a este servicio de manera gratuita es una forma de contribuir al desarrollo de nuestro pa\u00eds. As\u00ed estamos eliminando las brechas digitales y nos estamos acercando a una Colombia con mejor y mayores oportunidades. Internet gratuito nos permite avanzar hacia la econom\u00eda digital\u201d, afirm\u00f3 el Viceministro Rozo durante el acto protocolario.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EActualmente, Bogot\u00e1 cuenta con 57 Zonas Wifi Gratis para la Gente. Estos espacios permiten que hasta 200 personas, de manera simult\u00e1nea, accedan a Internet sin costo y solo tienen restricci\u00f3n para sitios que puedan afectar el buen uso de este espacio como:p\u00e1ginas de pornograf\u00eda de cualquier tipo; sitios reconocidos como de grupos terroristas o que hagan phishing o fraudes, y sitios para realizar transacciones bancarias.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EPara reportar fallas en cualquiera de las Zonas WiFi Gratis para la Gente instaladas en todo el territorio nacional, se puede comunicar a la l\u00ednea gratuita nacional 01 8000 910911.\u003Cbr\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cbr\u003EPara conocer d\u00f3nde se encuentra ubicada su Zona WiFi Gratis m\u00e1s cercana, ingrese a \u003Ca target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" href=\"http:\/\/www.wifigratis.gov.co\/\"\u003Ewww.wifigratis.gov.co\u003C\/a\u003E.\u003C\/span\u003E",
        "mostraratodopublico":"1",
        "permitircomentarios":"1",
        "mostrardatosautor":"1",
        "compartirconotrosequipo":"0",
        "publicado":"1",
        "asignarfechacaducidad":"0",
        "fecha_inicio_publicacion":"2017-12-22 06:41:55",
        "fecha_caducidad_publicacion":null,
        "nombre_imagen":"aca99fb2583fc3fb6545e877b00aedc6bc4b4080.png",
        "directorio_imagen":"..\/files\/empresas\/ZW1wcmVzYV83Ng==\/imagenes\/",
        "estado":"1",
        "fecha_crea":"2017-12-22 06:41:37",
        "usua_crea":"Paola  Ambrosio",
        "fecha_modifica":"2017-12-22 06:41:55",
        "usua_modifica":"Paola  Ambrosio",
        "palabrasclave":"Wifi, MinTIC",
        "visualizaciones":"805",
        "comunidadequipo_id":"4",
        "puntuaciontotal":null,
        "buenapractica":"0",
        "postuniqueid":"5a3ceef7cb914",
        "comunidadtipopublicacion":"Tecnolog\u00eda",
        "nombres_autor":"Paola ",
        "apellidos_autor":"Ambrosio",
        "imagen_autor":"3b0a07ae6e7f2ed807514d162f0b1692dfca5ddb.jpg",
        "cargo_autor":"Dinamizadora Red CIO",
        "equipo_autor":"Tecnolog\u00eda",
        "entidad_autor":"MINISTERIO DE TECNOLOG\u00cdAS DE LA INFORMACI\u00d3N Y LAS COMUNICACIONES"
    },
    {  
        "id":"481",
        "usuario_id":"76",
        "usuariocreador_id":"4495",
        "comunidadtipopublicacion_id":"19",
        "alias":"gobierno-avanza-en-campa\u00f1a-antitr\u00e1mites-para-facilitar-el-trabajo-de-los-empresarios",
        "titulo":"Gobierno avanza en campa\u00f1a antitr\u00e1mites para facilitar el trabajo de los empresarios",
        "resumen":"Un total de 42 tr\u00e1mites se han intervenido en el primer mes de la campa\u00f1a \u2018Menos tr\u00e1mites, m\u00e1s simples\u2019: 12 han sido simplificados, 8 eliminados y 22 automatizados. A partir de hoy, el Invima implementa herramienta digital que permitir\u00e1 a los empresarios realizar en l\u00ednea 6 tr\u00e1mites de esta entidad.",
        "contenido":"\u003Cspan\u003EUn total de 42 tr\u00e1mites se han intervenido en el primer mes de la campa\u00f1a \u2018Menos tr\u00e1mites, m\u00e1s simples\u2019: 12 han sido simplificados, 8 eliminados y 22 automatizados. A partir de hoy, el Invima implementa herramienta digital que permitir\u00e1 a los empresarios realizar en l\u00ednea 6 tr\u00e1mites de esta entidad.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003C\/span\u003EA un mes del lanzamiento de la campa\u00f1a \u2018Menos tr\u00e1mites, m\u00e1s simples\u2019, que busca facilitar el trabajo de los empresarios, el Presidente Juan Manuel Santos inform\u00f3 que se han intervenido 42 tr\u00e1mites de la siguiente forma: 12 han sido simplificados, 8 eliminados y 22 automatizados.En su declaraci\u00f3n de este jueves desde la Casa de Nari\u00f1o, el Mandatario se refiri\u00f3, por ejemplo, a la nueva herramienta digital implementada por el Invima, que permitir\u00e1 a los empresarios realizar tr\u00e1mites en l\u00ednea, sin filas y en menos tiempo.Se trata de la herramienta llamada \u2018Invima a un click\u2019 a trav\u00e9s de la cual, a partir de hoy, los empresarios podr\u00e1n realizar en l\u00ednea los siguientes 6 tr\u00e1mites de esta entidad:\u003Cspan\u003E\u2022 El registro para importar y vender medicamentos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u2022 El registro para fabricar y vender medicamentos.\u003Cbr\u003E\u2022 El registro para fabricar y exportar medicamentos.\u003Cbr\u003E\u2022 El pago del registro sanitario.\u003Cbr\u003E\u2022 La inscripci\u00f3n en el registro de empresas vigiladas, que antes deb\u00eda hacerse de forma presencial.\u003Cbr\u003E\u2022 Igualmente, podr\u00e1n conocer en l\u00ednea, en tiempo real, el estado de sus tr\u00e1mites.\u003Cbr\u003E\u003C\/span\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cbr\u003EDe acuerdo con el Presidente Santos, con estos 6 tr\u00e1mites que se podr\u00e1n hacer en l\u00ednea, habr\u00e1 un ahorro de tiempo de cerca de 100 mil horas.\u003C\/span\u003EAdem\u00e1s, dijo el Mandatario, esta iniciativa tiene un efecto colateral, y es que disminuir\u00e1 los riesgos de corrupci\u00f3n.\u003Ch3\u003EOtros tr\u00e1mites intervenidos\u003C\/h3\u003EAs\u00ed mismo, el Mandatario cit\u00f3 que en el marco de la campa\u00f1a \u2018Menos tr\u00e1mites, m\u00e1s simples\u2019, la Superintendencia de Sociedades intervino dos tr\u00e1mites muy importantes: ahora se podr\u00e1n solicitar acuerdos de pago a trav\u00e9s de la p\u00e1gina web de la entidad y, de igual forma, se podr\u00e1 pedir por internet la reproducci\u00f3n o la entrega de documentos que no tengan car\u00e1cter reservadoPor otra parte, destac\u00f3 que la Junta Central de Contadores y C\u00e1maras de Comercio ahora tiene el listado de revisores fiscales sancionados, de modo que las empresas podr\u00e1n hacer en l\u00ednea las consultas que necesiten.Igualmente, se\u00f1al\u00f3 que el Instituto Geogr\u00e1fico Agust\u00edn Codazzi automatiz\u00f3 la cartograf\u00eda predial del pa\u00eds, lo cual quiere decir que cualquier persona puede descargar la informaci\u00f3n desde los portales de datos abiertos del Gobierno Nacional o la p\u00e1gina web del Instituto.\u003Ch3\u003ETrabajo con los gobiernos locales\u003C\/h3\u003EAdicionalmente, el Presidente inform\u00f3 que en todo este proceso se trabaja tambi\u00e9n para reducir los tr\u00e1mites de los gobiernos locales, y ya hay algunos avances en ese sentido.Al respecto cit\u00f3 que la Superintendencia de Notariado y Registro y la Gobernaci\u00f3n de Bol\u00edvar, por ejemplo, lograron la liquidaci\u00f3n del impuesto de registro de las escrituras p\u00fablicas. Este tr\u00e1mite, que antes se demoraba 5 d\u00edas, ahora podr\u00e1 hacerse en solo 2 d\u00edas.\u003Cspan\u003E\u201cAs\u00ed, con hechos, decisiones y acciones, seguimos trabajando para alcanzar a\u00fan m\u00e1s resultados en el corto plazo. Seguiremos interviniendo tr\u00e1mites semana tras semana, y les iremos contando sobre los avances de esta iniciativa\u201d, dijo el Presidente Santos al concluir su declaraci\u00f3n sobre el balance de la campa\u00f1a \u2018Menos tr\u00e1mites, m\u00e1s simples\u2019.\u003C\/span\u003E",
        "mostraratodopublico":"1",
        "permitircomentarios":"1",
        "mostrardatosautor":"1",
        "compartirconotrosequipo":"0",
        "publicado":"1",
        "asignarfechacaducidad":"0",
        "fecha_inicio_publicacion":"2017-12-22 06:38:51",
        "fecha_caducidad_publicacion":null,
        "nombre_imagen":"a8f44f4e86de5076baad3cb1b0a7c50354262692.png",
        "directorio_imagen":"..\/files\/empresas\/ZW1wcmVzYV83Ng==\/imagenes\/",
        "estado":"1",
        "fecha_crea":"2017-12-22 06:38:51",
        "usua_crea":"Paola  Ambrosio",
        "fecha_modifica":null,
        "usua_modifica":null,
        "palabrasclave":"Gobierno, antitr\u00e1mites, trabajo",
        "visualizaciones":"806",
        "comunidadequipo_id":"4",
        "puntuaciontotal":null,
        "buenapractica":"0",
        "postuniqueid":"5a3cee4f10f48",
        "comunidadtipopublicacion":"Tecnolog\u00eda",
        "nombres_autor":"Paola ",
        "apellidos_autor":"Ambrosio",
        "imagen_autor":"3b0a07ae6e7f2ed807514d162f0b1692dfca5ddb.jpg",
        "cargo_autor":"Dinamizadora Red CIO",
        "equipo_autor":"Tecnolog\u00eda",
        "entidad_autor":"MINISTERIO DE TECNOLOG\u00cdAS DE LA INFORMACI\u00d3N Y LAS COMUNICACIONES"
    },
    {  
        "id":"479",
        "usuario_id":"76",
        "usuariocreador_id":"4495",
        "comunidadtipopublicacion_id":"19",
        "alias":"big-data:-la-tecnolog\u00eda-del-futuro-para-nuestra-salud",
        "titulo":"Big Data: la tecnolog\u00eda del futuro para nuestra salud",
        "resumen":"Un estudio denominado \u201cTechnology Landscape 2020\u201d estim\u00f3 que en los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os habr\u00e1 25 mil millones de objetos comunicados entre s\u00ed. En estos entrecruzamientos, el sistema de salud est\u00e1 involucrado. Y adem\u00e1s de abrirse alternativas a partir de los smartphones, tablets, etc., se generar\u00e1 el desarrollo de sensores para emitir informaciones sanitarias, variables de los pacientes en tratamiento o seguimientos de la efectividad de medicamentos, por ejemplos.",
        "contenido":"\u003Cspan\u003EUn estudio denominado \u201cTechnology Landscape 2020\u201d estim\u00f3 que en los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os habr\u00e1 25 mil millones de objetos comunicados entre s\u00ed. En estos entrecruzamientos, el sistema de salud est\u00e1 involucrado. Y adem\u00e1s de abrirse alternativas a partir de los smartphones, tablets, etc., se generar\u00e1 el desarrollo de sensores para emitir informaciones sanitarias, variables de los pacientes en tratamiento o seguimientos de la efectividad de medicamentos, por ejemplos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003C\/span\u003ESin embargo, la tecno que podr\u00eda cambiar la concepci\u00f3n de la industria es la nanotecnolog\u00eda y su abanico de posibilidades. Esto, sumado a la internet industrial, modificar\u00e1 los modos de c\u00f3mo gestionar la relaci\u00f3n m\u00e9dico-paciente, el mejoramiento de la calidad de vida del enfermo, las t\u00e9cnicas de diagn\u00f3stico y tratamiento, nuevas maneras de hacer prevenci\u00f3n sanitaria y m\u00e1s eficiencia en el gasto de salud.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u201cCreo que a\u00fan no estamos conscientes del verdadero alcance que esta tecnolog\u00eda puede ofrecer. Con la implementaci\u00f3n de la tecnolog\u00eda en el \u00e1rea de salud, se podr\u00e1 resolver tr\u00e1mites y hacer la vida m\u00e1s f\u00e1cil cuando tengamos que interactuar con el sistema de Salud\u201d, afirma Alejandro Bianchi, presidente de la empresa especializada en ingenier\u00eda de software y sistemas Liveware IS. \u201cEsto no apunta a eliminar la relaci\u00f3n m\u00e9dico-paciente, sino a hacer las cosas m\u00e1s simples, por ejemplo: historia cl\u00ednica personal accesible de cualquier dispositivo, obtener informes de laboratorio desde el smartphone, poder hacer consultas a trav\u00e9s de videoconferencia con mi m\u00e9dico de cabecera en cualquier lugar son algunas de las facilidades que cuando est\u00e9n disponibles se adoptar\u00edan de inmediato\u201d, agreg\u00f3.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEn salud, la prevenci\u00f3n es un \u00e1rea cr\u00edtica para anticipar y planificar y el Big Data ayuda a explorar la informaci\u00f3n obtenida y ofrece modelos predictivos y prescriptivos que permitan proyectar, aunque -seg\u00fan los especialistas- son necesarias pol\u00edticas de Estado que incluyan al \u00e1mbito privado para que se den las condiciones para que esta tecnolog\u00eda sea \u00fatil en todos los estratos de la sociedad. Actualmente existen diversos sensores en dispositivos m\u00f3viles para hacer an\u00e1lisis de variables cl\u00ednicas, como hepatograma o glucemia. Pero los avances son constantes y en pocos a\u00f1os se podr\u00e1 monitorear en forma remota a un paciente (por ejemplo, aquellos sometidos a trasplantes y que deban ser controlados de manera ambulatoria) a partir de un conjunto de sensores que estar\u00e1n emitiendo informaci\u00f3n hacia un centro de salud que estar\u00e1 verificando por cualquier alteraci\u00f3n que requiera atenci\u00f3n urgente.\u003Cbr\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cbr\u003E\u201cLa tecnolog\u00eda debe ayudar a que la vida de un enfermo sea cada vez m\u00e1s sencilla -explica Alejandro Bianchi-. Con foco fuerte en la persona y comprensi\u00f3n de su situaci\u00f3n: si no ayuda a lograr esto \u00faltimo, se habr\u00e1 fracasado en su objetivo primario. Los beneficios se ver\u00e1n en una mejor atenci\u00f3n (m\u00e1s dedicaci\u00f3n al paciente, menos papeleo), mejor gesti\u00f3n del gasto m\u00e9dico y mayor integraci\u00f3n para compartir informaci\u00f3n que redunde en mejores tratamientos. El m\u00e9dico tendr\u00e1 varias formas de interactuar con sus pacientes, recibiendo informaci\u00f3n desde diferentes fuentes, en especial de la historia cl\u00ednica de cada paciente. Y definir\u00e1 si es necesaria una consulta personal o una videoconferencia. Adem\u00e1s, la posibilidad de interconsulta virtual acelerar\u00e1 los diagn\u00f3sticos complejos, aunque sin perder de vista la trascendental relaci\u00f3n de confianza entre el m\u00e9dico y su paciente.\u003C\/span\u003E",
        "mostraratodopublico":"1",
        "permitircomentarios":"1",
        "mostrardatosautor":"1",
        "compartirconotrosequipo":"0",
        "publicado":"1",
        "asignarfechacaducidad":"0",
        "fecha_inicio_publicacion":"2017-12-21 10:17:22",
        "fecha_caducidad_publicacion":null,
        "nombre_imagen":"7cd8893338dafa13b4a6e9275230fdf38572a05d.png",
        "directorio_imagen":"..\/files\/empresas\/ZW1wcmVzYV83Ng==\/imagenes\/",
        "estado":"1",
        "fecha_crea":"2017-12-21 10:17:22",
        "usua_crea":"Paola  Ambrosio",
        "fecha_modifica":null,
        "usua_modifica":null,
        "palabrasclave":"Big Data, futuro, salud",
        "visualizaciones":"1129",
        "comunidadequipo_id":"4",
        "puntuaciontotal":null,
        "buenapractica":"0",
        "postuniqueid":"5a3bd007dc962",
        "comunidadtipopublicacion":"Tecnolog\u00eda",
        "nombres_autor":"Paola ",
        "apellidos_autor":"Ambrosio",
        "imagen_autor":"3b0a07ae6e7f2ed807514d162f0b1692dfca5ddb.jpg",
        "cargo_autor":"Dinamizadora Red CIO",
        "equipo_autor":"Tecnolog\u00eda",
        "entidad_autor":"MINISTERIO DE TECNOLOG\u00cdAS DE LA INFORMACI\u00d3N Y LAS COMUNICACIONES"
    },
    {  
        "id":"478",
        "usuario_id":"76",
        "usuariocreador_id":"4495",
        "comunidadtipopublicacion_id":"19",
        "alias":"ministerio-p\u00fablico-entrega-reconocimiento-al-mintic-por-su-apoyo-en-formaci\u00f3n-de-funcionarios",
        "titulo":"Ministerio P\u00fablico entrega reconocimiento al MinTIC por su apoyo en formaci\u00f3n de funcionarios",
        "resumen":"El MinTIC suscribi\u00f3 una alianza con la Procuradur\u00eda y el IEMP para formar a los funcionarios de dicha entidad, a trav\u00e9s de cursos virtuales, en diferentes tem\u00e1ticas de Gobierno Digital.\r\n",
        "contenido":"El MinTIC suscribi\u00f3 una alianza con la Procuradur\u00eda y el IEMP para formar a los funcionarios de dicha entidad, a trav\u00e9s de cursos virtuales, en diferentes tem\u00e1ticas de Gobierno Digital.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEl Ministerio de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y las Comunicaciones (MinTIC) recibi\u00f3 un reconocimiento, de parte del Ministerio P\u00fablico (IEMP) de la Procuradur\u00eda, por su apoyo en la formaci\u00f3n de funcionarios p\u00fablicos, a trav\u00e9s de la oferta virtual de la Direcci\u00f3n de Gobierno Digital.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EElizabeth Bland\u00f3n, Directora de Gobierno Digital, recibi\u00f3 el reconocimiento y explic\u00f3 que el MinTIC, a trav\u00e9s de una resoluci\u00f3n con RENATA, suscribi\u00f3 una alianza con la Procuradur\u00eda y el IEMP para promover una oferta acad\u00e9mica virtual para todos los funcionarios. La oferta es de cinco cursos virtuales: Gobierno Digital, DatosAbiertos, Compras P\u00fablicas, Redes Sociales y Cultura de la Innovaci\u00f3n.\u003Cbr\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cbr\u003E\u201cPara la Direcci\u00f3n, es un reto y una gran responsabilidad formar a m\u00e1s de 700 funcionarios que participan en los cursos virtuales de diferentes tem\u00e1ticas de Gobierno Digital y temas seleccionados de conjunto inter\u00e9s\u201d, afirm\u00f3 Elizabeth.\u003C\/span\u003E",
        "mostraratodopublico":"1",
        "permitircomentarios":"1",
        "mostrardatosautor":"1",
        "compartirconotrosequipo":"0",
        "publicado":"1",
        "asignarfechacaducidad":"0",
        "fecha_inicio_publicacion":"2017-12-21 09:58:34",
        "fecha_caducidad_publicacion":null,
        "nombre_imagen":"ebe8455ce9de59fa5f537227ea97b16a6a2f118b.png",
        "directorio_imagen":"..\/files\/empresas\/ZW1wcmVzYV83Ng==\/imagenes\/",
        "estado":"1",
        "fecha_crea":"2017-12-21 09:58:34",
        "usua_crea":"Paola  Ambrosio",
        "fecha_modifica":null,
        "usua_modifica":null,
        "palabrasclave":"reconocimiento, MinTIC, formaci\u00f3n",
        "visualizaciones":"850",
        "comunidadequipo_id":"4",
        "puntuaciontotal":null,
        "buenapractica":"0",
        "postuniqueid":"5a3bcb7b4f661",
        "comunidadtipopublicacion":"Tecnolog\u00eda",
        "nombres_autor":"Paola ",
        "apellidos_autor":"Ambrosio",
        "imagen_autor":"3b0a07ae6e7f2ed807514d162f0b1692dfca5ddb.jpg",
        "cargo_autor":"Dinamizadora Red CIO",
        "equipo_autor":"Tecnolog\u00eda",
        "entidad_autor":"MINISTERIO DE TECNOLOG\u00cdAS DE LA INFORMACI\u00d3N Y LAS COMUNICACIONES"
    },
    {  
        "id":"477",
        "usuario_id":"76",
        "usuariocreador_id":"4495",
        "comunidadtipopublicacion_id":"19",
        "alias":"teletropic,-plataforma-de-acceso-web-para-prestar-servicios-de-telemedicina-tropical",
        "titulo":"Teletropic, plataforma de acceso web para prestar servicios de telemedicina tropical",
        "resumen":"Se trata de un producto que gan\u00f3 la convocatoria de Emprende con Datos, un proyecto de la Direcci\u00f3n de Gobierno Digital del Ministerio TIC.",
        "contenido":"Se trata de un producto que gan\u00f3 la convocatoria de Emprende con Datos, un proyecto de la Direcci\u00f3n de Gobierno Digital del Ministerio TIC.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ETeniendo en cuenta un panorama general, en el que las enfermedades tropicales afectan a pa\u00edses en v\u00eda de desarrollo, a comunidades en situaci\u00f3n de pobreza y vulnerabilidad, algunas son trasmitidas por vectores y generan un impacto negativo sobre la calidad de vida y el desarrollo de las regiones, adem\u00e1s de que los pacientes afectados requieren servicios m\u00e9dicos especializados, que son de dif\u00edcil acceso, un grupo de emprendedores crearon, hace tres a\u00f1os, Teletropic, una plataforma de acceso web para prestar servicios de telemedicina especializados sobre medicina tropical.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EFue desarrollada como resultado de la alianza entre el Instituto Colombiano de Medicina Tropical y Ubiquo Telemedicina. En ese momento se cont\u00f3 con la financiaci\u00f3n de recursos de regal\u00edas administrados por la Corporaci\u00f3n Ruta N. Y, como resultado de esa primera fase del proyecto, se desarroll\u00f3 la plataforma como un producto m\u00ednimo viable y se realizaron algunas consultas reales a pacientes afectados por enfermedades tropicales.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ECuenta con diversas caracter\u00edsticas, como el registro \u00fanico de pacientes, plantillas din\u00e1micas de registro cl\u00ednico, teleconsultas, agendamiento de citas, ayudas diagn\u00f3sticas, videoconferencias y reportes estad\u00edsticos.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELa plataforma, adem\u00e1s, fue ganadora de la convocatoria Emprende con Datos, por lo cual ha hecho una articulaci\u00f3n con la estrategia de Gobierno Digital para compartir datos abiertos y hacer relacionamiento de alto nivel con entidades p\u00fablicas.\u003Cbr\u003E\u003Cspan\u003E\u003Cbr\u003EActualmente, la plataforma se encuentra en proceso de actualizaci\u00f3n tecnol\u00f3gica; a\u00fan no est\u00e1 en operaci\u00f3n. Una vez actualizada, el inter\u00e9s es realizar un piloto de atenci\u00f3n a pacientes afectados por este tipo de enfermedades; para ello, es importante poder contar con el apoyo de alguna aseguradora o instituci\u00f3n prestadora de servicios de salud, que empiece a ofrecer este servicio a sus pacientes a trav\u00e9s de este emprendimiento.\u003C\/span\u003E",
        "mostraratodopublico":"1",
        "permitircomentarios":"1",
        "mostrardatosautor":"1",
        "compartirconotrosequipo":"0",
        "publicado":"1",
        "asignarfechacaducidad":"0",
        "fecha_inicio_publicacion":"2017-12-21 09:50:12",
        "fecha_caducidad_publicacion":null,
        "nombre_imagen":"b14bcf471513c8c54251cbbea0682c2401021d40.png",
        "directorio_imagen":"..\/files\/empresas\/ZW1wcmVzYV83Ng==\/imagenes\/",
        "estado":"1",
        "fecha_crea":"2017-12-21 09:50:12",
        "usua_crea":"Paola  Ambrosio",
        "fecha_modifica":null,
        "usua_modifica":null,
        "palabrasclave":"Telemedicina, Emprende, Datos abiertos",
        "visualizaciones":"842",
        "comunidadequipo_id":"4",
        "puntuaciontotal":null,
        "buenapractica":"0",
        "postuniqueid":"5a3bc98de5356",
        "comunidadtipopublicacion":"Tecnolog\u00eda",
        "nombres_autor":"Paola ",
        "apellidos_autor":"Ambrosio",
        "imagen_autor":"3b0a07ae6e7f2ed807514d162f0b1692dfca5ddb.jpg",
        "cargo_autor":"Dinamizadora Red CIO",
        "equipo_autor":"Tecnolog\u00eda",
        "entidad_autor":"MINISTERIO DE TECNOLOG\u00cdAS DE LA INFORMACI\u00d3N Y LAS COMUNICACIONES"
    },
    {  
        "id":"476",
        "usuario_id":"76",
        "usuariocreador_id":"4495",
        "comunidadtipopublicacion_id":"19",
        "alias":"documento-funcional----gu\u00eda-para-la-implementaci\u00f3n-de-seguridad-de-la-informaci\u00f3n-en-una-mipyme.",
        "titulo":"Documento Funcional -  Gu\u00eda para la Implementaci\u00f3n de Seguridad de la Informaci\u00f3n en una MIPYME.",
        "resumen":"En un entorno empresarial globalizado y competitivo como el existente en la actualidad, las empresas dependen cada vez m\u00e1s de sus sistemas de informaci\u00f3n y de la informaci\u00f3n que estos administran, pues se ha demostrado que tienen una enorme influencia en la toma de dediciones estrat\u00e9gicas para aumentar su nivel de competitividad.\r\nEl problema de la seguridad de la informaci\u00f3n se caracteriza por la complejidad y la interdependencia. La gesti\u00f3n de la seguridad contiene un n\u00famero importante de factores y elementos que se interrelacionan entre s\u00ed. Las MIPYMES suelen tener una d\u00e9bil comprensi\u00f3n de la seguridad de la informaci\u00f3n, tecnolog\u00edas de seguridad y medidas de control, y suelen dejar el an\u00e1lisis de riesgos o el desarrollo de las pol\u00edticas de seguridades olvidadas. De ah\u00ed la gran importancia de divulgar esta gu\u00eda al interior de las empresas de nuestro pa\u00eds",
        "contenido":"\u003Cdiv\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cdiv\u003EEn un entorno empresarial globalizado y competitivo como el existente en la actualidad, las empresas dependen cada vez ma\u0301s de sus sistemas de informacio\u0301n y de la informacio\u0301n que estos administran, pues se ha demostrado que tienen una enorme influencia en la toma de dediciones estrate\u0301gicas para aumentar su nivel de competitividad. \u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003EEl problema de la seguridad de la informacio\u0301n se caracteriza por la complejidad y la interdependencia. La gestio\u0301n de la seguridad contiene un nu\u0301mero importante de factores y elementos que se interrelacionan entre si\u0301. Las MIPYMES suelen tener una de\u0301bil comprensio\u0301n de la seguridad de la informacio\u0301n, tecnologi\u0301as de seguridad y medidas de control, y suelen dejar el ana\u0301lisis de riesgos o el desarrollo de las poli\u0301ticas de seguridades olvidadas. De ahi\u0301 la gran importancia de divulgar esta gui\u0301a al interior de las empresas de nuestro pai\u0301s \u003Cbr\u003E\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/div\u003E",
        "mostraratodopublico":"1",
        "permitircomentarios":"1",
        "mostrardatosautor":"1",
        "compartirconotrosequipo":"0",
        "publicado":"1",
        "asignarfechacaducidad":"0",
        "fecha_inicio_publicacion":"2017-12-21 06:44:02",
        "fecha_caducidad_publicacion":null,
        "nombre_imagen":"fc4172ba767fb7897a0b2e87ba67b229e3c5b482.png",
        "directorio_imagen":"..\/files\/empresas\/ZW1wcmVzYV83Ng==\/imagenes\/",
        "estado":"1",
        "fecha_crea":"2017-12-21 06:43:38",
        "usua_crea":"Paola  Ambrosio",
        "fecha_modifica":"2017-12-21 06:44:02",
        "usua_modifica":"Paola  Ambrosio",
        "palabrasclave":"Gu\u00eda, MPSI, ",
        "visualizaciones":"843",
        "comunidadequipo_id":"4",
        "puntuaciontotal":null,
        "buenapractica":"0",
        "postuniqueid":"5a3b9e009839d",
        "comunidadtipopublicacion":"Tecnolog\u00eda",
        "nombres_autor":"Paola ",
        "apellidos_autor":"Ambrosio",
        "imagen_autor":"3b0a07ae6e7f2ed807514d162f0b1692dfca5ddb.jpg",
        "cargo_autor":"Dinamizadora Red CIO",
        "equipo_autor":"Tecnolog\u00eda",
        "entidad_autor":"MINISTERIO DE TECNOLOG\u00cdAS DE LA INFORMACI\u00d3N Y LAS COMUNICACIONES"
    }
]
